【幫襯定開工？】六青年扮打卡影商業相 食店唔想追究：只求尊重

相機食先，似乎已是香港人的不變定律。但當影相變得比食物重要，甚至只是藉惠顧之名，當食店是影樓，食店又是否必須接受？灣仔就有一間售賣漢堡的小店，因獲網上商店「青睞」到場拍攝，而引起不愉快事件。

上星期日（16日）下午，一行六位青年不斷貼在小店窗外拍照，當時店內窗邊座位有客人，客人不想上鏡被拍攝，示意窗外青年停止。小店負責人梁小姐當時在場，「店外有途人拍照是常見的事，就算佔用了店外的椅子，一般我們都不會干涉，但不希望客人受騷擾。」
梁小姐走出店外與那班青年溝通，請他們不要拍到店內客人。梁小姐指，覺得他們不像是一般路過、純粹拍照留影的途人，「自我介紹後，我禮貌問問他們是不是報章、雜誌或時裝博客之類，想知相片有甚麼用途，他們只說相片是放在Instagram，但不肯說是那類型的賬戶。」
青年移到門口位置繼續影，後來梁小姐外出用膳，「佢哋話想入店買啲嘢飲，順便在店內拍一些照片。佢哋話要幫襯，我冇得拒絕。」差不多四十多分鐘過後，梁小姐回店，店內已沒有其他客人，那班青年將一個裝滿攝影器材的大篋攤開放在地上，明顯地有些人在做模特兒、有些人的角色是攝影師，「冇諗過佢哋仲影緊，雖然叫了一杯飲品及一碟薯條，但只係做道具，而唔係享受食物。」
「我再同佢哋解釋，如果是有心租場工作，應該預先溝通聯絡。」小店以往都曾收費租場給雜誌社拍攝，「重點唔係計較冇收幾多錢，如果佢講清楚自己係做緊乜，令我了解佢哋，我哋好歡迎合作。但我介意佢哋一直唔肯講，佢哋態度係客氣，但唔肯大方回應我嘅疑問。」
雖然其後他們有再點菜，但最令梁小姐氣憤的是，後來看到他們在Instagram上發帖，「說我們『反口覆舌、小家』，而且原來他們是一間賣衫的網店，相片是商業用途。最痛心嘅係，原來會有年青人覺得佔用人哋地方工作，係唔需要先同對方清楚地溝通協調。」
小店一直希望保持一份人情味，不希望像連鎖式店舖般，定下最低消費、不准拍攝等規矩，「但我唔想因為我哋係小店就要俾人欺壓。」梁小姐強調，無意公開那班青年的身份，不是想批鬥或追究，只是希望分享店方的想法，令同類事件不要再發生，「講到尾都係想要一份尊重。」

有冇攪錯 開名啦

咩餐廳咁巴閉唔影得相

咩啲人咁仆街 個店主應該一開始就清場啦

唔開名抵你俾搞

米系，無我地黎幫間野影相，間野撚有生意做咩

agger
係依個社會仲講理性?

香港精神就係利用人地的一番善意,然後得寸進尺

咪係

香港人低賤第一日咩。屋企開軍服店，成日都有人當試身室問我地攞啲軍卜女

軍褸試，試完試啱又唔買。上網睇，有幾間網上賣軍褸既ig shop, fb shop叫啲客係我屋企間舖試啱再去佢到買。咩都唔講就當我係試身室，又唔可以唔比人試。

開名啦

呢樣你無得講，真係有權咁做， 你應該自己都開番間ig fb shop , 用有門市做賣點頂死番佢地

上面即刻有幾個cheap友走出黎

有屋企人做零食野飲 成日都有d仆街莊同公司仔又話資助下又話幫你宣傳 中過一兩次伏 又大爺又吹水
之後唔俾又俾人唱

理論上人地唔洗比舖租 唔夠人玩
不如開分身係佢ig留負評

ig開名無意思， 轉個名有幾難

我成日以為而家D人讀咁多書會有少少良知
結果同D師奶一樣
博大霧, 扮野, 柒左鬧返人轉頭, 拎人著數仲教人做生意, 唔知醜...

邊個production team接咖
做臭個朵以後唔洗撈

好撚仆街！！

人渣

愈讀得多書愈度縮呀其實

果班人渣會以為自己好醒 減低個成本賺大錢

不過呢類ig shop無得搞 一係就追擊佢地報海關賣假貨 煩死佢地

起底啦

呢個又真係無辦法

店家直接趕佢地走就得啦，一係貼埋禁止拍攝

係門口影有咩問題 D客唔想比人影咪走囉

試衫每件收二百，如果幫襯就退返

讀得書多先仆街喎

唔關讀書事，本身個人賤讀完書仲會合理化自己，本身有良知讀唔讀書都會知恥

睇哂成篇未？

宜家啲人惡過你啦
影完相鬧番你轉頭都得

盲嘅都學人留言
睇晒成篇講野啦叫佢屌

咁撚仆街
無撚禮貌 買左碟薯條做大爺

啲文風好似晴報

咪而間ig shop囉
個時仲po囇story鬧間鋪頭無良唔比佢地影

private左既

上左報 重唔private咩

咁快手private 左 頭先cap個時都未

呢個係香港人核心價值黎

有mon post

有whatsapp

間ig shop就係喺人地舖頭度影相班人？

幫推

香港人以至華人社會就係咁仆街
成日𨳒人啲地方點解咁多規矩冇人情味
咪就係因為你哋啲仆街唔自律玩爛晒啲嘢又騷擾到人囉
之前單車L踩爛晒人哋啲太陽花單嘢又係咁
人哋唔計較就得吋進尺
樣樣嘢冇規矩講明唔俾就放肆永冇理人感受
仲話咩人哋外國嗰啲地方好自由冇咁多限制
你哋啲港豬支蝗嘅魔抓未去到嗰度咪所以冇囉
你睇吓近啲嘅日本京都嗰啲越嚟越多地方都要用殘體字寫明俾你班港蝗支蝗睇啲地方唔俾入唔俾影相就知咩事啦

中國人果然係要管

since 2016

呢次班人抵屌

大把人買鞋都去大舖試完先再上網買啦，係咁架啦

呢d事你估外國無?
樓主單野惡劣好多wow。

我回應緊上面位仁兄咋，人地去佢到試就一定要係佢到買咩，消費者緊係想買到平野架啦

柒到打冷震，since 2016就唔好寫啦，方死人地唔知你開左1年咩

如果我係店家
我都會等事情發酵下再搵人放風

有仇報又不失氣度

痴線，私人地方有權唔畀人影相，
買個餐就當包場？
做到咁度縮小家，
就唔好懶係有格調出外景影宣傳相啦

好少會指名導姓咁叫你去試
同埋通常係消費者自己諗去試

其實唔係話你,求奇quote jer

等睇ig cheap 精祝鬼del follower

捉

MK巧瑩都有follow

留名
網店開名

屌on9 ig shop
以前我都有同fd搞下ig shop
都係影下街拍 去下西環碼頭 海運
搞鳩人地鋪頭真係好撚賤

On9仔返屋企訓啦

2邊都小家

仲夠膽係google唱人

垃圾乞衣

屌，呢 d 成箱器材走入人地鋪影相。一定一早要問左人先。 扮能晒叫 d 嘢食就包場仼影，基本禮貌都唔識。 on 9

依啲一貼左會冇好多客，其實大家搵食都係憑良心，好難任何野都白紙黑字

人地唔係唔比影相，而係班能樣開晒壇咁影

店家都唔話得啦 仲咁好心息事寧人
另一面就打蛇隨棍上 仆街到呢
真係無商不奸

早幾年有單係尖沙咀名店門口影兩張相 間鋪俾人屌到開花

但今次性質完全唔同 明明就係搵食 就扮撚晒野咁

係咪呢間？

好撚肉酸

推到佢地仆街

米你老母
系你老母

係咪店主

有冇LINK整個一星比佢

賣d 柒頭衫 點影都收皮啦

Ig shop

Old News 自膠

開壇影相仲屌返人轉頭
真係抵佢地上位

Wow乜撚野

好似係有人影名店display出面嘅product
但啲實q上前阻止鬧大咗
的確名店冇咁嘅權力阻人影入面
但係今次係入店鋪影相，仲要係商業用途
買兩樣嘢食物當擺設，仲要full gear影相
我係店主都趕佢走啦

好多無腦部既白痴傻閪都好鍾意好似你咁各打50大板扮清高

四驅車友通常都好無禮貌

求link
入去比正評佢

推佢老母

好低質

兩邊都話自己好禮貌

改撚左名 班賤種mon緊post

依間餐廳正仆街黎

黎啦 上水啦

店主上水

幫你踩旺嗰場，多謝都冇句

蝗

真係多謝晒你班垃圾
禮貌都唔撚識

入去俾一星啦，網絡欺凌人，以其人之道還治其人之身，班o靚仔冇家教！

去凶宅睇電視再同細鋪買 異曲同工

間ig shop食水勁撚深
淘寶扮韓國貨
想佢仆街好耐
抵撚死啦

Not me
但入過去食

做得出唔怕認啦，改名咁柒

不了

推到佢仆街

正乞兒

原來係咁

兩回事,頂樓個食店故係班仆街仔呃人

呢個咩軍服店....人地係跟你規則玩
你一係唔好比人試,一係就話試得一定要買.....
做生意既,你就緊係想個個試完即鎊水啦

改左咩名?推到全部出黎道歉

兩條閪佬咁撚樣衰以為自己係大明星咩
賣垃圾當大牌子

屌你老母抄款抄到咁都好意思賣

垃圾粗獷文青閪佬

做尻佢地！

咁仆街既，入到人地舖頭set哂野影相又唔同人講，拎黎商業用又唔出聲。呢d ig shop真係要入去比下comment。

推

呢啲人正一垃圾 消失啦

條友之前係MK levis 做sales
米6左右啦

佢條女重高過佢

推到仆街

LM

pish爆佢啦…

好撚仆街喎

有無餐廳名 幾靚咁 去幫襯支持下

佢fb得兩個評價
1個5星1個1星
炸佢啦

推撚到班垃圾乞兒蝗道歉

同搵人免費影結婚相/BB相係=幫你宣傳一樣咁厚面皮...

要推

有無cap低左stories可以睇下？

無限商機

老老柒柒，送俾我都唔著，好撚肉酸

之前旺中咪有間咁做 比人屌到飛天

試唔啱點買
咁咪趕客

咁等執啦

Vera wang 咪又係要俾錢
D人咪又係去
你有料就有人去

無恥到你地啊
老mk?

屌
Outlook 唔同晒
咁excel word powerpoint 有冇唔同？

呢間咪hon bo灣仔星街

屌你唔講都唔覺

留明睇炒車

仲有得「調教」鬆緊
係咪睇AV 睇上腦

但事實又真係好多地底泥賤種會去幫襯送錢比佢哋洗
我件件都大牌fashion brand 一定唔會俾錢依啲人賺 ，一件T $3700性價比點都高過佢依啲垃圾貨賣幾百蚊

有道理

有牌子都係果兩舊水一頂
佢冇牌子仲要抄款都賣169
含撚啦

痴撚線店主
大家都做生意 咁無品搞鳩人地

繼續推啦，無恥到咁撚樣

推到佢含家產

所以用善良去對香港人根本係大錯特錯
唔係唔想幫香港人講好說話
但真係好人嘅、往往在香港都唔會有好下場
成個社會就係逼你去做一個壞人去同自己香港人去對抗

呢個post 又睇到幾隻五毛開工

佢條女以前係做啲時裝細鋪既sales 仔

濃妝到呢

搵錢艱難，慳得就慳啦

店主應該當場趕佢地走啦，唔走就報警
事後嚟屌有乜用

班人仲會覺得自己好醒先大問題

垃圾KOL

五毛又借機屌埋香港人點點點

推佢老母臭閪先

推到佢地仆街先得

頭三張好似係果間野度影

推吓先
之前見到條女屌人地間鋪已經笑撚左

hi左野呀
傻下傻下咁嘅

有錢開網店冇錢租場

咁都叫影相?
屌求其拎部IPHONE7都影得好過佢啦

名呢 仲遮

4step_official

d衫咁撚柒既

女店主

火岸麗淇？

炭

食屎啦 5p仔

你老母咁巴閉唔比屌？？？

班友

賺錢都唔夠睇e生啦

等回覆

間餐廳係咁衰既話做咩要private

Mon post

惡人先告狀

無恥到痴線

其實香港人真係越嚟越無賴厚顏無恥
係明知自己行為有問題但持住有少少道理就去做
例如去打邊爐明知自己帶料去人哋舖食有問題都照做， 就係覺得自己有幫襯又冇犯法咪做囉， 只要你面皮夠厚唔怕瘀就得㗎啦

記得有個視光師巴打開post話有人直接搵佢免費驗眼去淘寶
點知俾連登仔屌話抵啲眼鏡鋪執笠，講到人地開鋪器材唔駛本同埋貪小便宜天公地道咁

唔係屌啲客試完唔買，係屌啲網店指名道姓叫人落呢當試身室仲要單都唔單聲

同地盤D啊叔放工戴果頂有咩分別.....

開拖啦 等咩

好撚肉酸你班廢老mk 知你地睇撚到架

好心啦 成個乞兒咁借人間鋪影相仲要理直氣壯？

推呀

好離譜
有冇回應？

男店主真係出色 仲厚面皮鬧返間食店 你係撚食下野 影下相咩 開哂壇咁 仲講到自己咁有道理 唔通真係以為客人大哂?你自己都係從事服務性行業 唔識將心比心 如果人哋喺你間舖開哂壇 唔知你個mk仔有咩反應呢

連登真係好多盲撚 講緊ig shop仆街到叫人落去人地間鋪試完再返黎買
開哂名叫人去果間

成班傻撚走去屌軍服店話人試完一定要買咩

聽執柒左佢啦
垃圾人無品則執柒

我認為當初4step_since2016 @4stepsince2106 應該先趕走店主，咁就乜事都無

依啲ig舖洗唔洗商業登記嫁？
如果冇
咁會唔會有逃稅/洗黑錢既嫌疑？
同埋佢啲貨
跟唔跟商品說明條例嫁？

唔好再推啦
陣間推到人地無生意就唔好啦

樹大仲仆街，R完仲完全不負責任走數，仲屌返人舖頭
垃圾學校，垃圾學生

自大到咩地步先會做model去sell自己賣既衫
唔屌佢真係自己好靚

搵日啦琳將班仆街起底

拿拿林將班仆街起底

之前係葵廣翻工 穿櫃桶底比人告個個

屌無錢又要學人做生意
租個場影相都無錢？

哇屌 收翻埋排閪牙啦

紋身同人格無關架下

唔係咁開心下話

屌你老母賊婆都學人開舖

成班on9仔霸撚住人地個場影相，人地唔撚洗做生意？仆街死啦屌你老母

你睇撚清楚內文先啦on9西

死返5p含家產

你盲傢？睇睇醫生好

火炭麗琪個類

一個post睇到連登有幾多盲撚

屌!手殘㩒錯正皮
你普普通通影相, 點會唔俾
而家係有人擺咗好多器材影相
阻住人哋做生意
人哋客氣問你做咩, 你仲唔答
自己霸道仲話人哋唔啱

岩啦 賺D錢去整下容啦

其實堅定流？有無多啲嘢內幕爆
之前聽人講過吓

有無人話我知 點解成日dickies official 個ig要見到佢兩個做 model

呢個都係

佢條頸係咪有事？

果次係間名店唔俾香港影
但大陸遊客又任影唔嬲

咁 on9 都可若無其事訐出呢先好嘢

十個攝影師九個半個仆街

穿櫃桶底事宜

outlook

6位數都唔洗坐

唔關讀唔讀書事 係人品個人修養問題

邊間鋪
係咪s字頭

其實好多細鋪或者ig shop 都係咁樣去人地鋪頭影硬照
唔知點解一直無人屌

人地未必咁小家唔想人影

一張起兩張止 都未必會知係用嚟商業用途啦
而家d人拎出住部相機出街，以為普通影相都唔出奇
但今次係拎哂器材入去啵，擺明話比人聽係商業用途啦？

有案底冇人請
自己開店依然成個賊咁
職業填盜賊？

咁樣踩人場都得既？執柒左佢啦

真 賊性難移

畜生

on9

有無人提供佢銀行帳號
段估都無公司戶口
向銀行舉報 執正黎做
私人戶口 公司用途 結清佢戶口
Blacklist 埋佢

唔過2球收入有撚人會理咩

真係好撚on9，撚有人話試完一定要買咩。
但係對家做網店叫啲客特登走落人鋪頭試，呢啲行為仆街到 自己鋪租已經唔駛交重要拎人著數，呢啲仆街死就啱

??

有人舉報一定要滙報番

咁啲人直頭唔敢入去幫襯